設計打機 砌機list，求指教

本身讀緊設計，想砌一部desktop，用開Cad, sketchup, Adobe, 3dmax, Vray. 平時會剪片，睇片，間唔中打機，射程25000~， 多少少都OK

主要都係用嚟睇片，YouTube，做設計嘢，ren 圖
打機都係LOL，需求不大

我對電腦唔熟，所以希望大家幫我睇下個list 得唔得？ 感激

1 x Intel®️ Core™️ i9-9900K
價錢：$3,750

1 x Gigabyte Z390 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,199

2 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 4133MHZ C19 RGB — TITANIUM
價錢：$2,900

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x ASUS Phoenix GeForce®️ GTX 1660 Ti 6GB GDDR6
價錢：$2,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$950

1 x Cooler Master MasterCase MC600P
價錢：$1,185

1 x Thermaltake Floe Riing RGB 360 TT Premium頂級版一體式水冷散熱器
價錢：$1,479

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x Samsung LC27F391FHCX 27"Curved Monitor
價錢：$1,650

1 x Microsoft 無線鍵盤滑鼠組 Wireless Desktop 900 英文版
價錢：$409

1 x Microsoft 無線行動滑鼠 Wireless Mobile Mouse 1850 — Black
價錢：$139

總計: $19,851

仲打機？

咁高筆直上9900k配張1660ti

32GB RAM 會唔會好啲，見你又3DMAX 又剪片

兩隻mouse

25000筆直，張GPU 渣左啲喎

gpu 應該1080 差唔多？因為GPU唔係最大需求？我有冇講錯？但係佢個list 冇得揀

見唔到個組合包埋

係32gb, 4x8gb呀依家 唔係咩？

Windows 買淘寶key

我想知道大概呢個list有冇問題，幫下眼啦各位，我剪片用嚟整文宣架，依家用緊surface 剪得好辛苦

主要都係用嚟睇片，YouTube，做設計嘢，ren 圖

打機都係LOL，需求不大

我寧願你CPU降少少 Display Card起碼都2070呀

設計喎⋯⋯

超級觀音頭掃把腳

淨係gpu 問題，咁其他呢？thanks ching

講多少少得唔得呀

合法?

買key正版

正唔正版要睇獲取途徑/方式

應該係合唔合法

上官網下載windows
之後入條key
係驗證到

改用 X570 + 3900X 喇
用Intel盞想換u變換成部電腦

有d key唔俾轉售 淘寶拎左黎賣咪犯法

我淘寶買 香港犯咩法

見到1660就高潮 睇清楚樓主用既software食唔食gpu先 利申唔熟

btw ram可考慮上64gb

8條？有冇話邊款好呀

但係我個啲software雖然話唔支援，但係intel其實都唔算差呢樣我就真係唔熟，所以要請教各位

設計會唔會考慮繪圖卡?如果會打機就上super系列2070super or 2080super,cpu可以考慮下3900x or 3700x配合x570食用ryzen3000系列新出，同埋workstation應該好用過intel

簡單少少講,你個cpu勁到張display card用唔盡

建議你一係就上一張2080ti或者考慮下用翻amd ryzen 3600同位嘅cpu

間唔中會打呀，但係繪圖卡打機係唔係冇咁好，因為注重穩定唔係效能，雖然我唔係打啲graphic 需求高既驚

3900x + x570+2080 super 係咪會好啲？
Workstation 唔係好知咩黎

老實講
樓主個情況
Imac/macbook pro合適啲
LoL無問題
反而隻mon色水仲值回票價

workstation 好定 2070/2080 好
可唔可以話我知分別在於穩定同graphic效能？

純粹係你剪片呀用adobe呀個d amd 3900x有12核效率應該高過9900k 同埋都買新唔買舊啦 不過你要注意個散熱壓唔壓得住

9900k 唔係quad channel, 用兩條16GB 預留升級空間會比較好

youtube都有好多ryzen3000既評測 可以睇下7月7號先出 好多人都贊呢次既ryzen系列

慣左window 同埋有得換零件化算啲

散熱邊個會壓得住 點知邊隻壓得住

1 x AMD Ryzen™️ 9 3900X
價錢：$3,999

1 x ASRock X570 Taichi ATX
價錢：$2,299

1 x Corsair DOMINATOR®️ PLATINUM RGB 64GB (4 x 16GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 CMT64GX4M4K3600C18
價錢：$5,750

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x ASUS Dual GeForce RTX™️ 2070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$950

1 x Cooler Master MasterCase MC600P
價錢：$1,185

1 x Thermaltake Floe Riing RGB 360 TT Premium頂級版一體式水冷散熱器
價錢：$1,479

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x Samsung LC27F391FHCX 27"Curved Monitor
價錢：$1,650

1 x Microsoft 無線鍵盤滑鼠組 Wireless Desktop 900 英文版
價錢：$409

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $24,260

Update 左咁樣會唔會好啲？
係散熱未清楚

睇返benchmark 其實用高階display card 對3d 繪圖都有加成，值得買靚啲

賊贓

你預 cpu mb ram gpu ssd psu case cooler 呢9樣budget幾多？

依家21k 左右，我覺得筆直差唔多，可以再多少少2-3k都OK

可以唔買正版windows
用linux

差咁多 我唔需要咁勁...
3900x冇貨，單獨買去邊度有貨？

而家跟板買有

底板有冇考慮穩定用/有信仰品牌？

冇，板用x570 夠做？
依家係3900x 法奧話冇貨

冇貨可以考慮3800X 亦可以上9900k
沒有限死你選擇 因為你既用途可以8c cpu + 高階gpu

我自己都有用3ds max同Maya
買個雙路Xeon洋垃圾好過啦
Autodesk d野食CPU
剪片又食CPU
唔打機i9拍馬都追唔上
利申：用緊

其實大學生有免費win10教育版

9900K配張1660Ti
睇完都唔知比咩反應你

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,999

1 x Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,799

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 64GB (16GB X 4) DDR4 3200 MHZ C16 CMK64GX4M4B3200C16
價錢：$2,760

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,299

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x Noctua NF-F12 industrial iPPC 2000 PWM Cooling Case Fan
價錢：$230

2 x Noctua NF-A14 industrial PPC2000 IP67 PWM
價錢：$470

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $20,455

REN 圖唔係應該推 GPU/ RAM 咩
你4*8 不如行左 2*16 先

利申mac撚，行緊4*16
出output 我見D ram 去得好盡

我都係做設計加3D
用緊3900X
用ADOBE就最少32GB RAM
最好上64

同埋依家RENDER ENGINE開始發展GPU
你仲用張1660TI唔係唔得
除非KEEP住用CPU黎做RENDER
但係你將來轉做GPU就好麻煩

買一條禁轉售既key 就應該冇犯法
不過條key喺轉售嗰陣己經失效
如果microsoft要捉既 都算盜版
不過理論上microsoft係唔知
就算知都未必捉

我見Ching 你揀嗰啲有啲同我新個list 有啲差唔多(mb,ram, psu) 有冇大分別？

我後面update左一個新既，thanks Ching 意見，應該用2080s
3900x 同3800x會唔會差好遠？

ram 你既選擇冇問題
mb 不建議asrock 越南板+bios
psu 2080 super 750w建議來 自己可以850w

1 x Intel® Core™ i9-9900K
價錢：$3,750

1 x Gigabyte Z390 AORUS ULTRA ATX
價錢：$1,750

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,180

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,620

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,750

1 x Corsair HX Series™ HX750 — 750W 80 PLUS® PLATINUM Fully Modular
價錢：$1,199

1 x Cooler Master MasterCase MC600P
價錢：$1,185

1 x Corsair Hydro Series™ H150i PRO RGB 360mm Liquid CPU Cooler
價錢：$1,099

1 x LG 27UL500-W 27" 4K HDR FreeSync IPS Gaming Monitor
價錢：$3,190

總計: $19,723

都係個句
睇你BUDGET同玩咩SOFTWARE同RENDER ENGINE

我之前部機全部BUDGET堆晒落去GPU
兩張2080TI用OCTANE RENDER
粒CPU淨係用AMD 2600
最緊要都係睇返你自己係偏向用ADOBE定3D
3D又分CPU/GPU
當然你有錢可以再UP上去

佢要平衡既解決方法可以用3800X + 2080ti

我係ADOBE + 3D software (SU/ 3D max) + CAD
依家暫定3900x/ 3800x + 2080s
應該夠做？
我唔需要ren 好勁，都係學校project +平時剪片自己興趣，未去到Ching 你個level

3Dmax用Mac

絕對夠做
記得加多D RAM
做設計多多RAM都唔夠食

同埋你會唔會考慮將來UPGRADE其他件
如果會建議買個大POWER牛

你21k 3800x + 2080s + 64gb ram 一定有

Thanks
ram 我知道多多都唔夠，不過暫時64gb應該都好夠
我預左砌左之後就係拆下換下咁upgrade 啲件
牛依家850w 都唔夠？

頭先有Ching ram 推
Corsair VENGEANCE®️ LPX 64GB (16GB X 4) DDR4 3200 MHZ C16 CMK64GX4M4B3200C16

我原本list係
Corsair DOMINATOR®️ PLATINUM RGB 64GB (4 x 16GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 CMT64GX4M4K3600C18

分別大唔大？ 價錢都差一倍

850w冇問題的 ram一定要4x16一次過買保持ram die 體質一致

樓主
買隻靚mon重要啲

以你目前黎講隻牛一定夠推
做3D都會建議買大牛
經常換件或者加多張GPU都係好常見既事

3900x / 9900k
x570 / z390
2080super / 5700xt / 2080ti
32/64gb 3600mhz c16 日後想超頻都方便好多
ssd 1-2tb
harddisk 3tb
case 同 牛 你自己喜好
cpu cooler就aio 360/240 始終3900x應該熱 未用過
咩牌子就睇你咩budget 同埋信仰 各有各好

牛就見好多人講750w夠推 係確實夠 但係要考慮埋你做設計 將來會唔會用多張卡 用就買大好過買細 我自己1200w

【我屌！】【轉載自壹周刊】新屋嶺被捕者受採訪 同集中營有咩分別？

有冇介紹？
Samsung應該較好？